由朝審到晚 中共禁止康明凱見律師

2018年12月22日
由朝審到晚 中共禁止康明凱見律師

加拿大前外交官康明凱

【華為風暴】自華為首席財務官孟晚舟被加拿大警方拘捕後，被北京以涉嫌危害中國國家安全拘留的加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig），據稱被禁止與律師見面，每天從早到晚都要接受辦案人員訊問，晚上睡覺還不准關燈。消息稱，康明凱未有被身體虐待，狀況目前仍然可以，但十分疲倦兼精神壓力很大。

據熟知康明凱案的消息人士表示，任職國際危機組織（ICG）顧問的康明凱在本月10日晚10時許於北京街頭被帶走。加國駐華大使在上周五（14日）獲准在公安局內與康明凱會面約30分鐘，但當事人不獲准保釋，每月也只有一次領事探視。另有消息人士稱，他被關押在單人拘留室，儘管承受高度壓力，神志仍十分清醒。外交部發言人華春瑩昨被外國記者問及康明凱的情況時說，中方依法保障了康明凱的各項合法權益和人道主義待遇。

滙豐渣打暫停向華為融資

另外，被指透過香港公司Skycom向伊朗出口設備，涉嫌違反美國對伊朗禁令的華為，正面臨被禁進入全球金融系統。《華爾街日報》報道稱，兩間曾協助華為崛起的銀行滙豐和渣打，認為目前華為風險太高，決定不再提供任何新的銀行服務或融資。滙豐早在去年已作出這個決定，該行一名法院指定的監督人，發現華為一些可疑交易並向美國舉報；而渣打則是近日才採取類似行動。至於華為的第三間重要銀行花旗集團，目前雖然繼續在美國境外向華為提供日常銀行服務，但據稱花旗正密切關注美國方面的動向，並評估是否提供新的銀行業務。。

路透社

上一則
上一則
吳敬璉籲民主改革 防止社會危機

下一則
下一則
推翻驅逐令 華60網絡專家准留印度

已經徹底𢱑爛塊面，睇嚟美國捉岩人

其實做得呢啲職位點都有間諜既成份

遲下就會見到佢拍片,真誠咁樣承認犯左中國法例,依家係中國公平公正咁受審,叫美加唔好干預